（熱烈地彈琴）智利政府撤回地鐵加價

【Now新聞台】智利因應地鐵加價引發的示威，在首都聖地亞哥實施宵禁並撤回加價。

軍方在聖地亞哥街頭施放水炮及催淚彈驅散示威者，示威者拒絕撤離，繼續跟士兵對峙，又焚燒雜物築起防線。

多架巴士被燒成廢鐵，最少70個地鐵站受破壞。營運公司估計損失達二千萬美元，暫時未知鐵路服務能否在周一恢復。

智利早前先加電費一成，之後再將繁忙時段地鐵車資調高近百分之四，觸發民眾激烈示威，令聖地亞哥進入緊急狀態。

軍方接管首都治安是智利1990年結束軍事獨裁以來，首次有士兵巡邏聖地亞哥街頭，並宣布晚上10時至早上7時宵禁。

起初批評示威者搞破壞的總統皮涅拉態度軟化，宣布撤回地鐵加價，指民主是由虛心聆聽民眾訴求來建立，亦會制定特別法例，檢討地鐵車資。

有冇學習地方？

人地加下價都搞到咁
黨鐵俾支共控制,亂咁封站又放狗打人
而家打爛小小野,港豬廢老就嘈到拆天

加左十二次唔火有鬼

地鐵有加冇減機制都加左好多次了

推

恭喜智利人民

人地幾快就撤回

唔知係總統廢定民眾勁

最近周圍都有示威衝突
我係總統都嗱嗱聲冚熄場火先啦
再搞落去嚟個we connect 到時唔撚駛完

得淡笑

係咪真勝利先

好過林鄭，到依家都未表決撤回